計劃進修PhD/Research討論區(111) 準備失業

請問這裡有無負責人，為甚麼這裡有這麼多限制級、成人影片， 而沒人監管或移到成人版， 本來我讓小朋友來貴壇，是嚴禁到成人區， 以為就此沒問題。 怎知道他們來到這裡，看到了那些限制級影片， 變得心理開始有問題。 請趕快妥善處理，否則，我向相關部門投訴。

Manually pinned: Wuhan Coronavirus—
Confirmed Cases and Deaths by Country, Territory, or Conveyance

Local Updates

1 – 90 |
91 – 100 |
Post 91:
Post 92:
Post 93:
Post 94:
Post 95:
Post 96:
Post 97:
Post 98:
Post 99:
Post 100:
101 – |
Post 101:
Post 102:
Post 103:
Post 104:
Post 105:
Post 106:
Post 107:
Post 108:
Post 109:
Post 110:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)：

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

自學資源 / 精選papers:
歡迎大家繼續擴充

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打

無人開新post

留明

問下
屋企窮出唔到國讀phd
係香港讀會點

同埋
係香港讀phd 然後做到三大教授
需要d 咩

失業師

試下歐洲啦 好多都免學費有人工

條友派膠

我真心架

想問reference letter如果搵到香港一線大學既副校長寫對報外國phd會唔會有幫助

但係佢同我唔同field同埋我幫佢做既野同我research interest關係比較細

需要運！行內人一定有同感。

交完abstract, 個editor覆話同佢地果期issue好有關聯所以encourage full submission , 但係又補多句出唔出到 depends on peer review... Peer review喺咪好難ga? 佢個email令我好confuse

peer review難唔難depends on journal and referees
但editor encourage submission都係好事

乜Peer review原來會咁狠

[/member]

excel見到有個冇ac既絲打“PhD 已攞好耐, 單身更耐, 冇巴敢追”
未過30可以pm我

有無人PhD老細會叫你寫proposal拎PhD funding for其他人但明明唔關我project 事，proposal又唔可以落我名(因為我未有PhD)

香港依家咁樣更加肯定要去外國先讀phd
（文科）

最大麻煩係，而家就算美國都好多phd係job market，搵學術工已經唔容易。出去搵同你個專業唔關事既工，D公司又未必會肯出錢幫你搞張working visa。
要去唐人街搵工呢，入面班人分分鐘藍撚過你係香港見到個班，有好多仲係紅tim。我諗你想移民都唔會想日日對住個班人掛。。。
利申：係美國讀緊書。

教緊大專，唔讀就on99咁一路人工又un又上唔到，唔知想點咁

應該所有係美國讀書既都會有一年opt。但完左你公司唔幫你申請working visa，又或者申請唔到，佢都係唔會繼續請你。如果係學術工機會就大好多，我都無聽過唔批。但而家根本係一工難求。
讀緊文科phd，而家都愁緊搵工。（我讀個科仲要好撚多大陸人）

野雞？
仲有邊個國家好

個人覺得如果財政有壓力，歐洲都唔少大學包scholarship咁讀，但唔知巴打咩專業。

視乎有無工請，無應該都會extend多年。但而家個市好惡搞，我個科好多都傾向請大陸人（咩科就唔講）。
最衰我又想留係學術界，見到而家咁多位都俾大陸人坐住條氣就唔9順。（可能都係過唔到心理關口，到時無工都要馬死落地行）

linguistics乞食

Linguistics都唔乞食啦，應該唔少U都有phd with scholarship/assistantship。

當年我升u個陣都想讀linguistics,不過唔夠分唔收。（最主要係英文廢）

又無人脈/topic idea
呢科真係4不像，如果想做中小學教畜一定寧願maj eng

而家仲轉唔轉到field?

最多都係applied ling/esl

有無可能讀個MA轉field,識好多人都係咁。本身讀maths，之後轉左讀文科既cases都有聽過。

接近。當然都有大陸人係叻，但更多係小粉紅黎呃綠卡。

我都有唔少中同上哂岸，我仲on99係度寫文愁搵工
其實真係要睇自己有幾鍾意。我就唔建議人讀上去，除非你屋企好撚有錢又有人脈。

恭屍精英加入失業大軍

唔計少數人真係討論，
會唔會係因為上得網（如連登其他版，fb, Twitter) 9 up 的好多都係閒人，所以d 言論咁低質。 咁有能力的人都係做自己野，所以唔見佢地。

上面果個係假設，唔知有冇research 做過上主流social media 同internet forum 又留言多的人 係咩socio demographic characteristics. 而多hate speech 同 meaningless speech 呢個問題係全球化的。

到底庸材有冇辦法喺學術界生存

咁個librarian都要熟悉個field先得？ 例如我叫你幫手搵 physics quantum mechanics某一個比人challenge緊嘅constraints，都要知道係咩黎先搵到。愈 specific /需要愈多foundation knowledge嘅， 應該愈難幫到手？

幫朋友貼下polyu 既mphil招聘post
有理科底既人岩岩大學畢業想試下research有興趣可try try 呢個

thx

搵唔番啲po睇

諗緊應唔應該去法國讀個歷史 或者geopoltic master 。
有冇人可以指點下我, 應唔應該咁去馬😫

因為我自己識好多語言, 又係歷史出身, 但又冇咩錢去英美, 所以諗去平d法國讀個歷史master。但係我而家仲未好firm到個field, 又怕得歷史搵唔到食, 所以諗緊係咪應該讀個專業性強d 文科碩士。

如果geopoltics , 我可能會直接搵野做。但係

history master 會繼續法國讀。

有無人可以教我點寫一篇好既survey paper？

今朝冇酒

考慮澳紐嗎？funding 好似易啲攞

老細對學生唔好
但我做佢RA (我之前MPhil 佢係secondary supervisor) 佢就對我幾好

有無野可以取代到google scholar